家居檢疫大廈持續增多 TOP 5地區新入伙樓都有

根據衞生署衞生防護中心資料顯示，截至3月16日，共有13,649名人士正在接受強制家居檢疫。地產站統計18區，油尖旺、元朗、觀塘、深水埗及沙田佔頭5位，上述5區近期的二手市況如何？

（截至3月16日，衛生署正式上載相關名單）

【第一位：油尖旺1,369名】

油尖旺區涵蓋的範圍包括油麻地、尖沙咀、旺角、奧運站、九龍站，正在接受強制檢疫人士所居住的的大廈以單幢、舊樓為主，剛入伙的逸新亦在名單內。

逸新開放式戶月租1萬元

奧運站一帶屋苑如浪澄灣、柏景灣都有住客正接受家居檢疫。香港置業首席聯席董事胡耀才表示，奧運站一帶屋苑本月暫錄16宗買賣成交，一半成交逾1,000萬元。當中以柏景灣佔最多，錄4宗成交，成交價介乎935萬至1,955萬元，平均成交呎價21,428元。

奧運站浪澄灣2房戶990萬元成交

【第二位：元朗1,342名】

元朗區涵蓋的範圍包括元朗、錦田北及天水圍，檢疫人士所居住的的大廈不乏新晉屋苑，如PARK YOHO NAPOLI、GRAND YOHO、世宙均在名單內。

中原地產副區域營業經理王勤學指出，低息環境下，買家入市心態持續增強，元朗區本月暫錄113宗二手成交，較上月同期的45宗，增加1.5倍。其中YOHO MIDTOWN 5座中高層D室，實用面積507平方呎，2房間隔，成交價達828萬元，屬今年新高，但距離歷史高位的939萬元，仍相差111萬元。

另外，天水圍嘉湖山莊有66名住戶正接受家居檢疫，仍無阻二手交投，料全月可錄逾40宗買賣成交。中原地產天水圍區域營業經理伍耀祖表示，嘉湖山莊本月暫錄36宗買賣成交，新近一宗成交為麗湖居2座高層E室，實用面積446平方呎，成交價520萬元，呎價11,659元。

元朗爾巒2日2宗成交 2房單位連平台零議價660萬元沽

【第三位：深水埗1,188名】

深水埗區包括深水埗及長沙灣，近年有多個新盤入伙，最大型的匯璽發展項目、南昌一號都在名單內，甚至居屋2018的凱樂苑亦有住戶正接受家居檢疫。

胡耀才表示，匯璽（匯璽第2A期）及匯璽II（匯璽第3期）本月暫錄10宗租務成交，平均實用呎租達52元，其中2B座中層H室，實用面積267平方呎，以月租16,000元租出，呎租高達60元。

匯璽連環錄租務成交 開放式戶減價約13% 以1.4萬元租出

【第四位：觀塘1,148名】

觀塘區範圍廣闊，包括油塘、藍田、牛頭角、九龍灣等地，但檢疫人士所居住的的大廈以公、居屋為主，例如牛頭角上、下邨、油麗邨、順天邨、翠屏邨等。

至於麗港城也有17名住戶正接受強制家居檢疫，近期有單位劈價逾百萬沽貨。單位為34座低層A室，實用面積748平方呎，3房間隔。單位於去年5月放盤叫價1,080萬元，最終以978萬元沽出，累減102萬元或約9%，實呎13,075元。

藍田麗港城3房套減逾百萬元 成交價978萬元

【第五位：沙田1,091名】

沙田區涵蓋的範圍包括沙田、大圍及馬鞍山等地，指標屋苑沙田第一城就有41名住戶正接受家居檢疫，連近日錄低價成交485萬元的第48座亦都在名單之內。

美聯助理聯席董事黃錦瀚透露，沙田第一城本月暫錄15宗二手成交。其中8座高層Ｈ室，實用面積327平方呎，代理指買家見上址加上合乎預算，考慮不久即決定入市，成交價565萬元，實呎17,278元。

第一城2房減25萬485萬沽 近月低價

記者：徐愷婷

各區人口、面積
油尖旺：30萬 6.5平方公里
元朗：60萬 138平方公里
深水埗：40萬 10平方公里
觀塘：65萬 11平方公里
沙田：67萬 70平方公里

Case/population/km:
油尖旺：7.02 =1️⃣
元朗：0.16 =5️⃣
深水埗：2.97 =2️⃣
觀塘：1.61 =3️⃣
沙田：0.23 =4️⃣

一睇個個案地圖，屎區特別係中西九西又贏 （as expected)

狗宿舍有無份？